# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения строковых данных?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Сколько памяти занимает один символ в UTF-8?',
        'options': ['2 байта', '1 байт', '3 байта', '4 байта'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Статья, набранная на компьютере, содержит 48 страниц, на каждой странице 40 строк, в каждой строке 64 символа. Определите размер статьи в кодировке КОИ-8, в которой каждый символ кодируется 8 битами.',
        'options': ['120 Кбайт', '240 Кбайт', '1920 байт', '960 байт'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какая функция на Python выводит что-либо в консоль?',
        'options': ['write();', 'out();', 'print();', 'log();'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Сколько библиотек можно импортировать в один проект?',
        'options': ['Не более 12', 'Не более 8', 'Не более 20', 'Неограниченное количество'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Что такое переменная в Python?',
        'options': ['Тип данных', 'Место в памяти', 'Функция', 'Зарезервированное слово'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Как объявить переменную в Python?',
        'options': ['var x', 'declare x', 'x = 4', 'x = variable'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как правильно комментировать одну строку в Python?',
        'options': [' // Комментарий', '# Комментарий', '/* Комментарий */', '-- Комментарий'],
        'correct_option': 1
    },
]